# Waarom geloof ik wat ik geloof?
In dit document wil ik graag aan jou, Meike, uitleggen waarom ik geloof wat ik geloof. Ik ben je dankbaar dat ik op 31 Maart 2017 jou in het parkje op een mooie zonnige dag heb kunnen vertellen hoe ik in mijn geloof sta. Dat ik wil zoeken naar de waarheid ook al weet ik dat ik die nooit zal kunnen vinden. Ik geloof en vertrouw erop dat God mij zal helpen als ik blijf zoeken naar wie Hij is. Tenslotte zei Jezus zelf: Wie zoekt zal vinden. Ik hoop dat wat ik schrijf niet aanstootgevend is voor jou en ik hoop dat ik je niet bezeer. Je weet dat ik heel veel van je houd Meike, ik hoop dat je dat ook zo voelt diep van binnen. Weet dat je nooit bang hoeft te zijn voor de antwoorden op jouw vragen omtrent het geloof, ik weet zeker dat God diegene die naar Hem zoeken zal zegenen en hen bij zich zal houden. En vergeet ook nooit dat ik diezelfde zoektocht met jou deel. Ik geloof ook dat twijfel niet erg is, misschien juist wel een van de tekenen dat je je geloof serieus neemt.

## Waar het allemaal begint.
Ik denk dat als we de vraag: "Waarom geloof jij in God" zouden stellen veel christenen toch even zouden moeten nadenken. Sommige mensen zeggen dan dat ze God terug zien in de natuur en dat ze de wereld te speciaal en creatief vinden om puur toeval te zijn. Maar daarbij ben je nog niet gelijk christen toch? Ik denk dat ons geloof gebouwd is op twee dingen:

1. We geloven dat de mensen die ons het geloof geleerd hebben (Ouders, Familie, Vrienden, Auteurs van de Bijbelboeken en anderen uit de geschiedenis) de waarheid spreken.
2. We hebben zelf een ervaring gehad waarin God zich openbaarde.